Andis üles Niinepõlma koha Nr 15 pärisomanik Jüri Tõnison, et tema oma päriskoha täitsa kõige hoonedega oma noorema pojale Iwan Tõnisonile annab ja palub seda protokolli panna. See üles andmine sai poege Jakob Tõnisonile ja Iwan Tõnisonile ette loetud.
Otsus: Seda üles andmist protokolli kirjutada ja Liiwimaa kubermangu Seitungis seda koha ära andmist Juri Tõnisoni poolt oma noorema poja Iwan Tõnisonile, kuulutada ja kõik üles kirjutada, kellel midagi selle wastu on, tema wastu rääkimist üles anda kolme kuu aja sees, kui selle aja sees wastu rääkimisi ei ole, siis saab Iwan Tõnison Nr 15 koha omanikuks kinnitatud.
Peakohtumees : [allkiri]
Kohtumees: Jaan Sunison XXX
         "         : Hans Tõnison XXX
Äraandja: Juri Tõnison XXX
